---
title: 前端开发者不可不知的VsCode快捷键
date: 2021-12-05
tags:
 - Utils
categories:
 - Utils
---

我已看到你那安耐不住的小键盘，来吧，装逼开始了。

### 全局快捷键

| 快捷键 | 功能 |
| :-- | :-- |
| Command + Shift + P | 显示命令面板 |
| Command + P | 快速打开 |
| Command + W | 关闭窗口 |


### 基本快捷键

| 快捷键 | 功能 |
| :-- | :-- |
| Command + X | 剪切（未选中文本的情况下，剪切光标所在行） |
| Command + C | 复制（未选中文本的情况下，复制光标所在行） |
| Option + Up | 向上移动行 |
| Option + Down | 向下移动行 |
| Option + Shift + Up | 向上复制行 |
| Option + Shift + Down | 向下复制行 |
| Command + Shift + K | 删除行 |
| Command + Enter | 下一行插入 |
| Command + Shift + Enter | 上一行插入 |
| Command + Shift + \ | 跳转到匹配的括号 |
| Command + [ | 减少缩进 |
| Command + ] | 增加缩进 |
| Home  |跳转至行首 |
| End | 跳转到行尾 |
| Command + Up | 跳转至文件开头 |
| Command + Down | 跳转至文件结尾 |
| Ctrl + PgUp | 按行向上滚动 |
| Ctrl + PgDown | 按行向下滚动 |
| Command + PgUp | 按屏向上滚动 |
| Command + PgDown | 按屏向下滚动 |
| Command + Shift + [ | 折叠代码块 |
| Command + Shift + ] | 展开代码块 |
| Command + K Command + [ | 折叠全部子代码块 |
| Command + K Command + ] | 展开全部子代码块 |
| Command + K Command + 0 | 折叠全部代码块 |
| Command + K Command + J | 展开全部代码块 |
| Command + K Command + C | 添加行注释 |
| Command + K Command + U | 移除行注释 |
| Command + / | 添加、移除行注释 |
| Option + Shift + A | 添加、移除块注释 |
| Option + Z | 自动换行、取消自动换行 |

### 光标与选择

| 快捷键 | 功能 |
| :-- | :-- |
| Option + 点击 | 插入多个光标 |
| Command + Option + Up |向上插入光标 |
| Command + Option + Down | 向下插入光标 |
| Command + U | 撤销上一个光标操作 |
| Option + Shift + I | 在所选行的行尾插入光标 |
| Command + I | 选中当前行 |
| Command + Shift + L | 选中所有与当前选中内容相同部分 |
| Command + F2 | 选中所有与当前选中单词相同的单词 |
| Command + Ctrl + Shift + Left | 折叠选中 |
| Command + Ctrl + Shift + Right | 展开选中 |
| Alt + Shift + 拖动鼠标 | 选中代码块 |
| Command + Shift + Option + Up | 列选择 向上 |
| Command + Shift + Option + Down |列选择 向下 |
| Command + Shift + Option + Left | 列选择 向左 |
| Command + Shift + Option + Right | 列选择 向右 |
| Command + Shift + Option + PgUp | 列选择 向上翻页 |
| Command + Shift + Option + PgDown | 列选择 向下翻页 |

### 查找替换

| 快捷键 | 功能 |
| :-- | :-- |
| Command + F | 查找 |
| Command + Option + F | 替换 |
| Command + G | 查找下一个 |
| Command + Shift + G | 查找上一个 |
| Option + Enter | 选中所有匹配项 |
| Command + D | 向下选中相同内容 |
| Command + K Command + D | 移除前一个向下选中相同内容 |

### 文件管理

| 快捷键 | 功能 |
| :-- | :-- |
| Command + N | 新建文件 |
| Command + O | 打开文件 |
| Command + S | 保存文件 |
| Command + Shift + S | 另存为 |
| Command + Option + S | 全部保存 |
| Command + W | 关闭 |
| Command + K Command + W | 全部关闭 |
| Command + Shift + T | 重新打开被关闭的编辑器 |
| Command + K Enter | 保持打开 |
| Ctrl + Tab | 打开下一个 |
| Ctrl + Shift + Tab | 打开上一个 |
| Command + K P | 复制当前文件路径 |
| Command + K R | 在资源管理器中查看当前文件 |
| Command + K O | 新窗口打开当前文件 |

### 显示相关

| 快捷键 | 功能 |
| :-- | :-- |
| Command + Ctrl + F | 全屏、退出全屏 |
| Command + Option + 1 | 切换编辑器分屏方式（横、竖） |
| Command + + | 放大 |
| Command + - | 缩小 |
| Command + B | 显示、隐藏侧边栏 |
| Command + Shift + E | 显示资源管理器 或 切换焦点 |
| Command + Shift + F | 显示搜索框 |
| Ctrl + Shift + G | 显示Git面板 |
| Command + Shift + D | 显示调试面板 |
| Command + Shift + X | 显示插件面板 |
| Command + Shift + H | 全局搜索替换 |
| Command + Shift + J | 显示、隐藏高级搜索 |
| Command + Shift + C | 打开新终端 |
| Command + Shift + U | 显示输出面板 |
| Command + Shift + V | Markdown预览窗口 |


### 终端相关
| 快捷键 | 功能 |
| -- | -- |
| Ctrl + Shift + `  | 新建终端  |
| Command + Up | 向上滚动 |
| Command + Down | 向下滚动 |
| PgUp | 找到上一条输入的指令 |
| PgDown | 找到下一条输入的指令 |